[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ \\left(\\cfrac{3(x+2)}{2(x^3+x^2+x+1)}+\\cfrac{2x^2-x-10}{2(x^3-x^2+x-1)}\\right):\n\\left(\\cfrac{5}{x^2+1}+\\cfrac{3}{2(x+1)}-\\cfrac{3}{2(x-1)}\\right),\\\\\n",
    "solution": "1. $\\cfrac{3(x+2)}{2(x^3+x^2+x+1)}+\\cfrac{2x^2-x-10}{2(x^3-x^2+x-1)}=\n\\cfrac{3(x+2)}{2(x^2(x+1)+(x+1))}+\\cfrac{2(x^2-4)-(x+2)}{2(x^2(x-1)+(x-1))}=$\\\\$=\n\\cfrac{3(x+2)}{2(x^2+1)(x+1)}+\\cfrac{2(x-2)(x+2)-(x+2)}{2(x^2+1)(x-1)}=$\\\\$=\n\\cfrac{3(x+2)(x-1)}{2(x^2+1)(x+1)(x-1)}+\\cfrac{(x+2)(2(x-2)-1)(x+1)}{2(x^2+1)(x-1)(x+1)}=\n\\cfrac{(x+2)(3(x-1)+(2x-5)(x+1))}{2(x^2+1)(x+1)(x-1)}=$\\\\$=\\cfrac{(x+2)(2x^2-8)}{2(x^2+1)(x+1)(x-1)}=\n\\cfrac{2(x+2)^2(x-2)}{2(x^2+1)(x+1)(x-1)}=\\cfrac{(x+2)^2(x-2)}{(x^2+1)(x+1)(x-1)}.$\\\\\n$\\cfrac{5}{x^2+1}+\\cfrac{3}{2(x+1)}-\\cfrac{3}{2(x-1)}=\\cfrac{5}{x^2+1}+\\cfrac{3(x-1)}{2(x+1)(x-1)}-\\cfrac{3(x+1)}{2(x+1)(x-1)}=\n\\cfrac{5}{x^2+1}+\\cfrac{3x-3-3x-3}{2(x+1)(x-1)}=$\\\\$=\\cfrac{5}{x^2+1}-\\cfrac{6}{2(x+1)(x-1)}=\\cfrac{5}{x^2+1}-\\cfrac{3}{(x+1)(x-1)}=\n\\cfrac{5(x+1)(x-1)}{x^2+1}-\\cfrac{3(x^2+1)}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}=$\\\\$=\\cfrac{5x^2-5-3x^2-3}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}=\n\\cfrac{2(x-2)(x+2)}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}.\n$\\\\\n$\\cfrac{(x+2)^2(x-2)}{(x^2+1)(x+1)(x-1)}:\\cfrac{2(x-2)(x+2)}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}=\\cfrac{(x+2)^2(x-2)}{(x^2+1)(x+1)(x-1)}\\cdot\\cfrac{(x+1)(x-1)(x^2+1)}{2(x-2)(x+2)}=\\cfrac{x+2}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ \\left(\\cfrac{6-3x}{2(1-x+x^2-x^3)}-\\cfrac{2x^2+x-10}{2(x^3+x^2+x+1)}\\right):\n\\left(\\cfrac{5}{x^2+1}-\\cfrac{3}{2(x-1)}+\\cfrac{3}{2(x+1)}\\right),\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "2. $\\cfrac{6-3x}{2(1-x+x^2-x^3)}-\\cfrac{2x^2+x-10}{2(x^3+x^2+x+1)}=\n\\cfrac{3(x-2)}{2(x^2(x-1)+(x-1))}-\\cfrac{2(x^2-4)+x-2}{2(x^2(x+1)+x+1)}=$\\\\\n$=\\cfrac{3(x-2)}{2(x-1)(x^2+1)}-\\cfrac{2(x-2)(x+2)+x-2}{2(x-1)(x^2+1)}=$\\\\\n$=\\cfrac{3(x-2)(x+1)}{2(x-1)(x^2+1)}-\\cfrac{(x-2)(2(x+2)+1)(x-1)}{2(x+1)(x^2+1)}=\\cfrac{(x-2)(3(x+1)-(2x+5)(x-1))}{2(x-1)(x+1)(x^2+1)}=$\\\\\n$=\\cfrac{(x-2)(8-2x^2)}{2(x-1)(x+1)(x^2+1)}=\\cfrac{-2(x-2)^2(x+2)}{2(x-1)(x+1)(x^2+1)}=\\cfrac{-(x-2)^2(x+2)}{(x-1)(x+1)(x^2+1)}.$\\\\\n$\\cfrac{5}{x^2+1}-\\cfrac{3}{2(x-1)}+\\cfrac{3}{2(x+1)}=\\cfrac{5}{x^2+1}+\\cfrac{3(x-1)}{2(x+1)(x-1)}-\\cfrac{3(x+1)}{2(x+1)(x-1)}=\n\\cfrac{5}{x^2+1}+\\cfrac{3x-3-3x-3}{2(x+1)(x-1)}=$\\\\$=\\cfrac{5}{x^2+1}-\\cfrac{6}{2(x+1)(x-1)}=\\cfrac{5}{x^2+1}-\\cfrac{3}{(x+1)(x-1)}=\n\\cfrac{5(x+1)(x-1)}{x^2+1}-\\cfrac{3(x^2+1)}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}=$\\\\$=\\cfrac{5x^2-5-3x^2-3}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}=\n\\cfrac{2(x-2)(x+2)}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}.\n$\\\\\n$\\cfrac{-(x-2)^2(x+2)}{(x-1)(x+1)(x^2+1)}:\\cfrac{2(x-2)(x+2)}{(x+1)(x-1)(x^2+1)}=\\cfrac{-(x-2)^2(x+2)}{(x-1)(x+1)(x^2+1)}\\cdot\\cfrac{(x+1)(x-1)(x^2+1)}{2(x-2)(x+2)}=\\cfrac{2-x}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ \\cfrac{\\cfrac{1}{c}+\\cfrac{1}{a+b}}{\\cfrac{1}{c}-\\cfrac{1}{a-b}}\\cdot\\left(\n\\cfrac{c^2+2bc}{a^2-b^2}-1\\right):\\left(1+\\cfrac{c}{a+b}\\right)^2,&\n",
    "solution": "3. $\\cfrac{\\cfrac{1}{c}+\\cfrac{1}{a+b}}{\\cfrac{1}{c}-\\cfrac{1}{a-b}}=\n\\cfrac{\\cfrac{a+b}{(a+b)c}+\\cfrac{c}{(a+b)c}}{\\cfrac{a-b}{(a-b)c}-\\cfrac{c}{(a-b)c}}=\n\\cfrac{\\cfrac{a+b+c}{(a+b)c}}{\\cfrac{a-b-c}{(a-b)c}}=\\cfrac{a+b+c}{(a+b)c}\\cdot\\cfrac{(a-b)c}{a-b-c}=\\cfrac{(a+b+c)(a-b)}{(a-b-c)(a+b)}.$\\\\\n$\\cfrac{c^2+2bc}{a^2-b^2}-1=\\cfrac{c^2+2bc-a^2+b^2}{a^2-b^2}=\\cfrac{(b+c)^2-a^2}{(a-b)(a+b)}=\\cfrac{(b+c-a)(b+c+a)}{(a-b)(a+b)}.$\\\\\n$\\left(1+\\cfrac{c}{a+b}\\right)^2=\\left(\\cfrac{a+b+c}{a+b}\\right)^2=\\cfrac{(a+b+c)^2}{(a+b)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{(a+b+c)(a-b)}{(a-b-c)(a+b)}\\cdot\\cfrac{(b+c-a)(b+c+a)}{(a-b)(a+b)}:\\cfrac{(a+b+c)^2}{(a+b)^2}=$\\\\$=\n\\cfrac{(a+b+c)(a-b)}{(a-b-c)(a+b)}\\cdot\\cfrac{(b+c-a)(b+c+a)}{(a-b)(a+b)}\\cdot\\cfrac{(a+b)^2}{(a+b+c)^2}=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ \\cfrac{\\cfrac{1}{k}-\\cfrac{1}{m-n}} {\\cfrac{1}{k}+\\cfrac{1}{m+n}}:\\left(\\cfrac{k^2+2nk}{m^2-n^2}-1\\right):\\left(1-\\cfrac{k}{m+n+k}\n\\right)^2,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "4. $\\cfrac{\\cfrac{1}{k}-\\cfrac{1}{m-n}} {\\cfrac{1}{k}+\\cfrac{1}{m+n}}=\\cfrac{\\cfrac{m-n}{(m-n)k}-\\cfrac{k}{(m-n)k}} {\\cfrac{m+n}{(m+n)k}+\\cfrac{k}{(m+n)k}}=\n\\cfrac{\\cfrac{m-n-k}{(m-n)k}} {\\cfrac{m+n+k}{(m+n)k}}=\\cfrac{m-n-k}{(m-n)k}\\cdot\\cfrac{(m+n)k}{m+n+k}=\\cfrac{(m-n-k)(m+n)}{(m+n+k)(m-n)}.$\n$\\cfrac{k^2+2nk}{m^2-n^2}-1=\\cfrac{k^2+2nk-m^2+n^2}{m^2-n^2}=\\cfrac{(n+k)^2-m^2}{(m-n)(m+n)}=\\cfrac{(n+k-m)(n+k+m)}{(m-n)(m+n)}.$\\\\\n$\\left(1-\\cfrac{k}{m+n+k}\\right)^2=\\left(\\cfrac{m+n}{m+n+k}\\right)^2=\\cfrac{(m+n)^2}{(m+n+k)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{(m-n-k)(m+n)}{(m+n+k)(m-n)}:\\cfrac{(n+k-m)(n+k+m)}{(m-n)(m+n)}:\\cfrac{(m+n)^2}{(m+n+k)^2}=$\\\\\n$\\cfrac{(m-n-k)(m+n)}{(m+n+k)(m-n)}\\cdot\\cfrac{(m-n)(m+n)}{(n+k-m)(n+k+m)}\\cdot\\cfrac{(m+n+k)^2}{(m+n)^2}=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ \\cfrac{\\cfrac{m-n}{2m-n}-\\cfrac{m^2+n^2+m}{2m^2+mn-n^2}}{(4n^4+4mn^2+m^2):(2n^2+m)},&\n",
    "solution": "5. $\\cfrac{m-n}{2m-n}-\\cfrac{m^2+n^2+m}{2m^2+mn-n^2}=\\cfrac{m-n}{2m-n}-\\cfrac{m^2+n^2+m}{m(m+n)+(m-n)(m+n)}=\\cfrac{m-n}{2m-n}-\\cfrac{m^2+n^2+m}{(2m-n)(m+n)}=$\\\\\n$=\\cfrac{(m-n)(m+n)-m^2-n^2-m}{(2m-n)(m+n)}=\\cfrac{-2n^2-m}{(2m-n)(m+n)}.$\\\\\n$(4n^4+4mn^2+m^2):(2n^2+m)=(2n^2+m)^2:(2n^2+m)=(2n^2+m).$\\\\\n$\\cfrac{-2n^2-m}{(2m-n)(m+n)}:(2n^2+m)=\\cfrac{1}{(n-2m)(n+m)}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\\n\\cfrac{\\cfrac{s+t}{2s+t}-\\cfrac{s^2+t^2+s}{2s^2-st-t^2}}{(4t^4+4st^2+s^2):(2t^2+s)},\\\\\n",
    "solution": "6. $\\cfrac{s+t}{2s+t}-\\cfrac{s^2+t^2+s}{2s^2-st-t^2}=\\cfrac{s+t}{2s+t}-\\cfrac{s^2+t^2+s}{s(s-t)+(s-t)(s+t)}=\n\\cfrac{s+t}{2s+t}-\\cfrac{s^2+t^2+s}{(2s+t)(s-t)}=$\\\\\n$=\\cfrac{(s+t)(s-t)-s^2-t^2-s}{(2s+t)(s-t)}=\\cfrac{-2t^2-s}{(2s+t)(s-t)}.$\\\\\n$(4t^4+4st^2+s^2):(2t^2+s)=(2t^2+s)^2:(2t^2+s)=(2t^2+s).$\\\\\n$\\cfrac{-2t^2-s}{(2s+t)(s-t)}:(2t^2+s)=\\cfrac{1}{(t-s)(2s+t)}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\text{Сравните } \\cfrac{101^2-99^2}{201^2-199^2}\\text{ и }\\cfrac{201^2-199^2}{301^2-299^2},&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{101^2-99^2}{201^2-199^2}=\\cfrac{(101-99)(101+99)}{(201-199)(201+199)}=\\cfrac{200}{400}=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n$\\cfrac{201^2-199^2}{301^2-299^2}=\\cfrac{(201-199)(201+199)}{(301-299)(301+299)}=\\cfrac{400}{600}=\\cfrac{2}{3}$\\\\\n$\\cfrac{1}{2}<\\cfrac{2}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\text{Сравните } \\cfrac{102^2-98^2}{202^2-198^2}\\text{ и }\\cfrac{202^2-198^2}{302^2-298^2},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "8. $\\cfrac{102^2-98^2}{202^2-198^2}=\\cfrac{(102-98)(102+98)}{(202-198)(202+198)}=\\cfrac{200}{400}=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n$\\cfrac{202^2-198^2}{302^2-298^2}=\\cfrac{(202-198)(202+198)}{(302-298)(302+298)}=\\cfrac{400}{600}=\\cfrac{2}{3}$\\\\\n$\\cfrac{1}{2}<\\cfrac{2}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ \\left(\\cfrac{2x+3}{x^2-6x+9}:\\cfrac{4x^2-9}{9-x^2}+\\cfrac{1}{2x-3}\\right):\\cfrac{1}{2x-6},&\n",
    "solution": "9. $\\cfrac{2x+3}{x^2-6x+9}:\\cfrac{4x^2-9}{9-x^2}+\\cfrac{1}{2x-3}=\n\\cfrac{2x+3}{(x-3)^2}\\cdot\\cfrac{(3-x)(3+x)}{(2x-3)(2x+3)}+\\cfrac{1}{2x-3}=\n\\cfrac{x+3}{(3-x)(2x-3)}+\\cfrac{1}{2x-3}=$\\\\$=\\cfrac{x+3+3-x}{(3-x)(2x-3)}=\\cfrac{6}{(3-x)(2x-3)}.$\\\\\n$\\cfrac{6}{(3-x)(2x-3)}:\\cfrac{1}{2x-6}=\\cfrac{6}{(3-x)(2x-3)}\\cdot2(x-3)=\\cfrac{12}{3-2x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\\n\\left(\\cfrac{3x+2}{x^2-4x+4}:\\cfrac{9x^2-4}{4-x^2}+\\cfrac{1}{3x-2}\\right):\\cfrac{1}{6x-4},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "10. $\\cfrac{3x+2}{x^2-4x+4}:\\cfrac{9x^2-4}{4-x^2}+\\cfrac{1}{3x-2}=\n\\cfrac{3x+2}{(x-2)^2}\\cdot\\cfrac{(2-x)(2+x)}{(3x-2)(3x+2)}+\\cfrac{1}{3x-2}=\n\\cfrac{x+2}{(2-x)(3x-2)}+\\cfrac{1}{3x-2}=$\\\\$=\\cfrac{x+2+2-x}{(2-x)(3x-2)}=\\cfrac{4}{(2-x)(3x-2)}.$\\\\\n$\\cfrac{4}{(2-x)(3x-2)}:\\cfrac{1}{6x-4}=\\cfrac{4}{(2-x)(3x-2)}\\cdot2(3x-2)=\\cfrac{8}{2-x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ \\left(c-\\cfrac{c^3+8}{2c+c^2}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{(c-2)^2}+\\cfrac{2}{2-c},&\n",
    "solution": "11. $\\left(c-\\cfrac{c^3+8}{2c+c^2}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{(c-2)^2}+\\cfrac{2}{2-c}=\n\\left(c-\\cfrac{(c+2)(c^2-2c+4)}{c(c+2)}\\right)\\cdot\\cfrac{c}{(c-2)^2}+\\cfrac{2}{2-c}=\n\\cfrac{2(c-2)}{c}\\cdot\\cfrac{c}{(c-2)^2}+$\\\\$+\\cfrac{2}{2-c}=\\cfrac{2}{c-2}+\\cfrac{2}{2-c}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ \\cfrac{(a+3)^2}{a}:\\left(\\cfrac{a^3-27}{a^2-3a}-a\\right)-\\cfrac{a}{3},\\end{array}$\\\\$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "12. $\\cfrac{(a+3)^2}{a}:\\left(\\cfrac{a^3-27}{a^2-3a}-a\\right)-\\cfrac{a}{3}=\n\\cfrac{(a+3)^2}{a}:\\left(\\cfrac{(a-3)(a^2+3a+9)}{a(a-3)}-a\\right)-\\cfrac{a}{3}=\n\\cfrac{(a+3)^2}{a}:\\cfrac{3(a+3)}{a}-$\\\\$-\\cfrac{a}{3}=\\cfrac{a+3}{a}-\\cfrac{a}{3}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ \\text{Вычислите } a(b+1)+b(1-ab)-a^2b, \\text{ если } a+b=\\cfrac{1}{3},\\ ab=-0,8,\\\\\n",
    "solution": "13. $a(b+1)+b(1-ab)-a^2b=ab+a+b-ab^2-a^2b=ab+(a+b)-ab(a+b)=-0,8+\\cfrac{1}{3}+0,8\\cdot\\cfrac{1}{3}=-\\cfrac{1}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ \\text{Вычислите } xy(1-y)+x+y(1-x^2), \\text{ если } x+y=0,3,\\ xy=-\\cfrac{1}{5},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "14. $xy(1-y)+x+y(1-x^2)=xy-xy^2+x+y-x^2y=xy+x+y-xy(x+y)=-\\cfrac{1}{5}+0,3+\\cfrac{1}{5}\\cdot0,3=\\cfrac{4}{25}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ \\text{Верно ли, что при любом натуральном } n \\text{ значение выражения }\\\\\n\\cfrac{(4n^2-1)(16n^4+4n^2+1)}{8n^3-1} \\text{ является целым числом?}\\\\\n",
    "solution": "15. $\\cfrac{(4n^2-1)(16n^4+4n^2+1)}{8n^3-1}=\\cfrac{64n^6-1}{8n^3-1}=\\cfrac{(8n^3-1)(8n^3+1)}{8n^3-1}=8n^3+1.$ Полученное выражение всегда является целым.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ \\text{Верно ли, что при любом натуральном } n \\text{ значение выражения }\\\\\n\\cfrac{(n^2-4)(n^4+4n^2+16)}{n^3+8} \\text{ является целым числом?}\\\\\n",
    "solution": "16. $\\cfrac{(n^2-4)(n^4+4n^2+16)}{n^3+8}=\\cfrac{n^6-64}{n^3+8}=\\cfrac{(n^3-8)(n^3+8)}{n^3+8}=n^3-8.$ Полученное выражение всегда является целым.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ \\text{Известно, что } x^2+x=a.\\text{ Найдите } \\cfrac{1}{x^2}+\\cfrac{1}{(x+1)^2}-\\cfrac{1}{a^2}-\\cfrac{2}{x(x+1)},\\\\\n",
    "solution": "17. $\\cfrac{1}{x^2}+\\cfrac{1}{(x+1)^2}-\\cfrac{1}{a^2}-\\cfrac{2}{x(x+1)}=\n\\cfrac{(x+1)^2+x^2-2x(x+1)}{x^2(x+1)^2}-\\cfrac{1}{a^2}=\\cfrac{1}{(x^2+x)^2}-\\cfrac{1}{a^2}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ \\text{Известно, что } x^2+2x=a.\\text{ Найдите } \\cfrac{1}{x^2}+\\cfrac{1}{(x+2)^2}-\\cfrac{4}{a^2}-\\cfrac{2}{x(x+2)},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "18. $\\cfrac{1}{x^2}+\\cfrac{1}{(x+2)^2}-\\cfrac{4}{a^2}-\\cfrac{2}{x(x+2)}=\n\\cfrac{(x+2)^2+x^2-2x(x+2)}{x^2(x+2)^2}-\\cfrac{4}{a^2}=\n\\cfrac{4}{(x^2+2x)^2}-\\cfrac{4}{a^2}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19.\\ \\cfrac{a^2-14ab+49b^2}{49b^2-7ab},&\n",
    "solution": "19. $\\cfrac{a^2-14ab+49b^2}{49b^2-7ab}=\\cfrac{(a-7b)^2}{7b(7b-a)}=\\cfrac{7b-a}{7b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20.\\ \\cfrac{9x^2-6xy+y^2}{15x^2-5xy},\\\\\n",
    "solution": "20. $\\cfrac{9x^2-6xy+y^2}{15x^2-5xy}=\\cfrac{(3x-y)^2}{5x(3x-y)}=\\cfrac{3x-y}{5x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\left(a-\\cfrac{a^2+9}{a+3}\\right)\\cdot \\left(\\cfrac{1}{3}+\\cfrac{2}{a-3}\\right),&\n",
    "solution": "21. $\\left(a-\\cfrac{a^2+9}{a+3}\\right)\\cdot \\left(\\cfrac{1}{3}+\\cfrac{2}{a-3}\\right)=\n\\cfrac{a^2+3a-a^2-9}{a+3}\\cdot\\cfrac{a-3+6}{3(a-3)}=\\cfrac{3(a-3)}{a+3}\\cdot\\cfrac{a+3}{3(a-3)}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ \\left(3-\\cfrac{9+4b^2}{3+2b}\\right)\\cdot \\left(\\cfrac{1}{2b}+\\cfrac{2}{3-2b}\\right),\\\\\n",
    "solution": "22. $\\left(3-\\cfrac{9+4b^2}{3+2b}\\right)\\cdot \\left(\\cfrac{1}{2b}+\\cfrac{2}{3-2b}\\right)=\n\\cfrac{9+6b-9-4b^2}{3+2b}\\cdot \\cfrac{3-2b+4b}{2b(3-2b)}=\n\\cfrac{2b(3-2b)}{3+2b}\\cdot \\cfrac{3+2b}{2b(3-2b)}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ x^4+5x^2+9,&\n",
    "solution": "23. $x^4+5x^2+9=(x^2+3)^2-x^2=(x^2-x+3)(x^2+x+3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ x^4+3x^2+4,\\\\\n",
    "solution": "24. $x^4+3x^2+4=(x^2+2)^2-x^2=(x^2-x+2)(x^2+x+2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ a^4-a^2-2a-1,&\n",
    "solution": "25. $a^4-a^2-2a-1=a^4-(a^2+2a+1)=(a^2)^2-(a+1)^2=(a^2-a-1)(a^2+a+1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ a^4+4,\\\\\n",
    "solution": "26. $a^4+4=(a^2)^2+4a^2+4-4a^2=(a^2+2)^2-(2a)^2=(a^2-2a+2)(a^2+2a+2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ \\cfrac{2a^2+3a-5}{4a^2-9a+5},&\n",
    "solution": "27. $\\cfrac{2a^2+3a-5}{4a^2-9a+5}=\\cfrac{2(a^2-1)+3(a-1)}{4(a^2-1)-9(a-1)}=\n\\cfrac{(a-1)(2(a+1)+3)}{(a-1)(4(a+1)-9)}=\\cfrac{2a+5}{4a-5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ \\cfrac{5a^2+7a+2}{3a^2+a-2},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "28. $\\cfrac{5a^2+7a+2}{3a^2+a-2}=\\cfrac{5(a^2-1)+7(a+1)}{3(a^2-1)+a+1}=\n\\cfrac{(a+1)(5a-5+7)}{(a+1)(3a-3+1)}=\\cfrac{5a+2}{3a-2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ \\text{Найти } (2a-b)^2+(3b+4a)(4a-3b)-(4a-5b)(5a+4b)\\text{ при } a=-1,2,\\ b=0,5,\\\\\n",
    "solution": "29. $(2a-b)^2+(3b+4a)(4a-3b)-(4a-5b)(5a+4b)=4a^2-4ab+b^2+16a^2-9b^2-20a^2-16ab+25ab+20b^2=$\\\\$=5ab+12b^2=b(5a+12b)=0,5\\cdot(-6+6)=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ \\text{Найти } (3x+y)^2+(2y+5x)(5x-2y)-(2x-y)(17x+y) \\text{ при } x=-1,6,\\ y=0,5,\\\\\n",
    "solution": "30. $(3x+y)^2+(2y+5x)(5x-2y)-(2x-y)(17x+y)=9x^2+6xy+y^2+25x^2-4y^2-34x^2-2xy+17xy+y^2=$\\\\$=21xy-2y^2=y(21x-2y)=0,5\\cdot(-33,6-1)=-17,3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ a(a-b)(a+b)-(a+b)(a^2-ab+b^2)+b^3+ab^2,\\\\\n",
    "solution": "31. $a(a-b)(a+b)-(a+b)(a^2-ab+b^2)+b^3+ab^2=a(a^2-b^2)-(a^3+b^3)+b^3+ab^2=a^3-ab^2-a^3-b^3+b^3+ab^2=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32.\\ (c-d)(c^2+cd+d^2)+d(c-d)^2-(c^2-cd)(c+2d),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "32. $(c-d)(c^2+cd+d^2)+d(c-d)^2-(c^2-cd)(c+2d)=c^3-d^3+dc^2-2cd^2+d^3-c^3-2c^2d+c^2d+2cd^2=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "33.\\ \\cfrac{x^2+6x+9}{x^2+8x+15},&\n",
    "solution": "33. $\\cfrac{x^2+6x+9}{x^2+8x+15}=\\cfrac{(x+3)^2}{x(x+3)+5(x+3)}=\\cfrac{(x+3)^2}{(x+3)(x+5)}=\\cfrac{x+3}{x+5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "34.\\ \\cfrac{x^2-7x+12}{x^2-6x+9},\\\\\n",
    "solution": "34. $\\cfrac{x^2-7x+12}{x^2-6x+9}=\\cfrac{x(x-3)-4(x-3)}{(x-3)^2}=\\cfrac{(x-3)(x-4)}{(x-3)^2}=\\cfrac{x-4}{x-3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "35.\\ x^3-2x^2+4x-3,&\n",
    "solution": "35. $x^3-2x^2+4x-3=x^3-1-2(x^2-1)+4(x-1)=(x-1)(x^2+x+1)-2(x-1)(x+1)+4(x-1)=$\\\\$=(x-1)(x^2+x+1-2(x+1)+4)=\n(x-1)(x^2-x+3).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "36.\\ x^3-2x^2-4x+5,\\\\\n",
    "solution": "36. $x^3-2x^2-4x+5=x^3-1-2(x^2-1)-4(x-1)=(x-1)(x^2+x+1)-2(x-1)(x+1)-4(x-1)=$\\\\$=(x-1)(x^2+x+1-2(x+1)-4)=(x-1)(x^2-x-5).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "37.\\ 480^3-480^2-480\\cdot479-479^2-479^3,&\n",
    "solution": "37. $480^3-480^2-480\\cdot479-479^2-479^3=480^2\\cdot(480-1)-480\\cdot479-479^2-479^3=480\\cdot479\\cdot(480-$\\\\$-1)-479^2-479^3=\n479^2\\cdot(480-1-479)=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "38.\\ 494^3-494^2-494\\cdot493-493^2-493^3,\\\\\n",
    "solution": "38. $494^3-494^2-494\\cdot493-493^2-493^3=494^2\\cdot(494-1)-494\\cdot493-493^2-493^3=494\\cdot493\\cdot(494-$\\\\$-1)-493^2-493^3=\n493^2\\cdot(494-1-493)=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "39.\\ (4x^2y-28xy^2+49y^3)\\cdot\\cfrac{3}{4x^2y-49y^3},&\n",
    "solution": "39. $(4x^2y-28xy^2+49y^3)\\cdot\\cfrac{3}{4x^2y-49y^3}=y(2x-7y)^2\\cdot\\cfrac{3}{y(2x-7y)(2x+7y)}=\\cfrac{3(2x-7y)}{2x+7y}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "40.\\ (25x^2y-40xy^2+16y^3)\\cdot\\cfrac{2}{25x^2y-16y^3},\\\\\n",
    "solution": "40. $(25x^2y-40xy^2+16y^3)\\cdot\\cfrac{2}{25x^2y-16y^3}=y(5x-4y)^2\\cdot\\cfrac{2}{y(5x-y)(5x+y)}=\\cfrac{2(5x-4y)}{5x+4y}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "41.\\ a^3+a^2c+abc+b^2c-b^3,&\n",
    "solution": "41. $a^3+a^2c+abc+b^2c-b^3=(a-b)(a^2+ab+b^2)+c(a^2+ab+b^2)=(a-b+c)(a^2+ab+b^2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "42.\\ x^3-x^2z+xyz-y^2z+y^3,\\\\\n",
    "solution": "42. $x^3-x^2z+xyz-y^2z+y^3=(x+y)(x^2-xy+y^2)-z(x^2-xy+y^2)=(x+y-z)(x^2-xy+y^2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "43.\\ \\cfrac{a(b+1)^2-b(a+1)^2}{a^2(b+1)-b^2(a+1)},&\n",
    "solution": "43. $\\cfrac{a(b+1)^2-b(a+1)^2}{a^2(b+1)-b^2(a+1)}=\\cfrac{ab^2+2ab+a-ba^2-2ab-b}{a^2b+a^2-b^2a-b^2}=\\cfrac{(a-b)-ab(a-b)}{ab(a-b)+(a-b)(a+b)}=$\\\\$=\n\\cfrac{(a-b)(1-ab)}{(a-b)(ab+a+b)}=\\cfrac{1-ab}{ab+a+b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "44.\\ \\cfrac{x^2(y-z)-y^2(x-z)}{x(y-z)^2-y(x-z)^2},\\\\\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "44. $\\cfrac{x^2(y-z)-y^2(x-z)}{x(y-z)^2-y(x-z)^2}=\\cfrac{x^2y-x^2z-y^2x+y^2z}{xy^2-2xyz+xz^2-x^2y+2xyz-yz^2}=\n\\cfrac{xy(x-y)-z(x-y)(x+y)}{z^2(x-y)-xy(x-y)}=$\\\\$=\\cfrac{(x-y)(xy-zx-zy)}{(x-y)(z^2-xy)}=\\cfrac{xy-xz-yz}{z^2-xy}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "45.\\ \\text{Упростите выражение и найдите его значение при тех }x,\\text{ для которых } |x|=2,\\\\\n(x-1)(x^2+x+1)(x^3+1)+1,\\\\\n",
    "solution": "45. $(x-1)(x^2+x+1)(x^3+1)+1=(x^3-1)(x^3+1)+1=x^6-1+1=x^6.$ Если $|x|=2,$ то $x^6=(x^2)^3=(|x|^2)^3=4^3=64.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "46.\\ \\text{Упростите выражение и найдите его значение при тех }x,\\text{ для которых } |x|=3,\\\\\n(x+1)(x^2-x+1)(x^3-1)+1-x^6+x^4,\\\\\n",
    "solution": "46. $(x+1)(x^2-x+1)(x^3-1)+1-x^6+x^4=(x^3+1)(x^3-1)+1-x^6+x^4=x^6-1+1-x^6+x^4=x^4.$ Если $|x|=3,$ то $x^4=(x^2)^2=(|x|^2)^2=9^2=81.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "47.\\ \\text{Приведите многочлен } 4b\\cdot ab+(-1)^{2009}\\cdot b\\cdot(-a)^3-a\\cdot(-2b)^2-a^3b+(-ab)a\\\\\n\\text{ к стандартному виду и найдите его значение при } a=-2,\\ b=7,\\\\\n",
    "solution": "47. $4b\\cdot ab+(-1)^{2009}\\cdot b\\cdot(-a)^3-a\\cdot(-2b)^2-a^3b+(-ab)a=4ab^2+a^3b-4ab^2-a^3b-a^2b=-a^2b.$ Если $a=-2,\\ b=7,$ то\n$-a^2b=-4\\cdot7=-28.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "48.\\ \\text{Приведите многочлен } (-ab)\\cdot a+9b\\cdot ab+(-1)^{2008}\\cdot b\\cdot(-a)^4-a\\cdot (-3b)^2-a^4b\\\\\n\\text{ к стандартному виду и найдите его значение при } a=-3,\\ b=5,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "48. $(-ab)\\cdot a+9b\\cdot ab+(-1)^{2008}\\cdot b\\cdot(-a)^4-a\\cdot (-3b)^2-a^4b=-a^2b+9ab^2+a^4b-9ab^2-a^4b=-a^2b.$ Если $a=-3,\\ b=5,$ то\n$-a^2b=-9\\cdot5=-45.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "49.\\ \\left(\\cfrac{m}{m^2-2m+1}-\\cfrac{m+2}{m^2+m-2}\\right): \\cfrac{1}{(2m-2)^2},&\n",
    "solution": "49. $\\cfrac{m}{m^2-2m+1}-\\cfrac{m+2}{m^2+m-2}=\\cfrac{m}{(m-1)^2}-\\cfrac{m+2}{(m-1)(m+1)+m-1}=\n\\cfrac{m}{(m-1)^2}-\\cfrac{m+2}{(m-1)(m+2)}=$\\\\$=\\cfrac{m}{(m-1)^2}-\\cfrac{1}{m-1}=\\cfrac{m-m+1}{(m-1)^2}=\\cfrac{1}{(m-1)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{1}{(m-1)^2}:\\cfrac{1}{(2m-2)^2}=\\cfrac{1}{(m-1)^2}\\cdot4(m-1)^2=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "50.\\ \\left(\\cfrac{n+2}{n^2-n-6}-\\cfrac{n}{n^2-6n+9}\\right)\\cdot(2n-6)^2,\\\\\n",
    "solution": "50. $\\cfrac{n+2}{n^2-n-6}-\\cfrac{n}{n^2-6n+9}=\\cfrac{n+2}{n(n-3)+2(n-3)}-\\cfrac{n}{(n-3)^2}=\\cfrac{n+2}{(n-3)(n+2)}-\\cfrac{n}{(n-3)^2}=$\\\\\n$=\\cfrac{1}{n-3}-\\cfrac{n}{(n-3)^2}=\\cfrac{n-3-n}{(n-3)^2}=-\\cfrac{3}{(n-3)^2}.$\\\\\n$-\\cfrac{3}{(n-3)^2}\\cdot(2n-6)^2=-\\cfrac{3}{(n-3)^2}\\cdot4(n-3)^2=-12.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "51.\\ \\text{Известно, что }x+y=-1.\\text{ Найдите } x^3+y^3-3xy.\\\\\n",
    "solution": "51. $x^3+y^3-3xy=(x+y)(x^2-xy+y^2)-3xy=-x^2+xy-y^2-3xy=-(x^2+2xy+y^2)=-(x+y)^2=$\\\\$=-(-1)^2=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "52.\\ \\text{Известно, что }x+y=1.\\text{ Найдите } x^3+y^3+3xy.\\\\\n",
    "solution": "52. $x^3+y^3+3xy=(x+y)(x^2-xy+y^2)+3xy=x^2-xy+y^2+3xy=x^2+2xy+y^2=(x+y)^2=1^2=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "53.\\ \\cfrac{x^2-7x+12}{x^3-27},&\n",
    "solution": "53. $\\cfrac{x^2-7x+12}{x^3-27}=\\cfrac{x(x-3)-4(x-3)}{(x-3)(x^2+3x+9)}=\\cfrac{(x-3)(x-4)}{(x-3)(x^2+3x+9)}=\\cfrac{x-4}{x^2+3x+9}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "54.\\ \\cfrac{x^3+27}{x^2+8x+15},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "54. $\\cfrac{x^3+27}{x^2+8x+15}=\\cfrac{(x+3)(x^2-3x+9)}{x(x+3)+5(x+3)}=\\cfrac{(x+3)(x^2-3x+9)}{x(x+3)+5(x+3)}=\\cfrac{(x+3)(x^2-3x+9)}{(x+3)(x+5)}=\\cfrac{x^2-3x+9}{x+5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "55.\\ \\cfrac{36-y^2}{y-8}\\cdot\\left(\\cfrac{y}{y-6}-\\cfrac{2y}{y^2-12y+36}\\right)+\n\\cfrac{12y}{y-6},\\\\\n",
    "solution": "55. $\\cfrac{y}{y-6}-\\cfrac{2y}{y^2-12y+36}=\\cfrac{y}{y-6}-\\cfrac{2y}{(y-6)^2}=\\cfrac{y^2-6y-2y}{(y-6)^2}=\\cfrac{y^2-8y}{(y-6)^2}=\\cfrac{y(y-8)}{(y-6)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{36-y^2}{y-8}\\cdot\\cfrac{y(y-8)}{(y-6)^2}=\\cfrac{(6-y)(6+y)}{y-8}\\cdot\\cfrac{y(y-8)}{(y-6)^2}=\\cfrac{-y^2-6y}{y-6}.$\\\\\n$\\cfrac{-y^2-6y}{y-6}+\\cfrac{12y}{y-6}=\\cfrac{6y-y^2}{y-6}=\\cfrac{y(6-y)}{y-6}=-y.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "56.\\ \\left(\\cfrac{3x}{x-4}-\\cfrac{6x}{x^2-8x+16}\\right): \\cfrac{x-6}{16-x^2}+\\cfrac{24x}{x-4},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "56. $\\cfrac{3x}{x-4}-\\cfrac{6x}{x^2-8x+16}=\\cfrac{3x}{x-4}-\\cfrac{6x}{(x-4)^2}=\\cfrac{3x^2-12x-6x}{(x-4)^2}=\\cfrac{3x(x-6)}{(x-4)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{3x(x-6)}{(x-4)^2}:\\cfrac{x-6}{16-x^2}=\\cfrac{3x(x-6)}{(x-4)^2}\\cdot\\cfrac{(4-x)(4+x)}{x-6}=\\cfrac{-3x^2-12x}{x-4}.$\\\\\n$\\cfrac{-3x^2-12x}{x-4}+\\cfrac{24x}{x-4}=\\cfrac{12x-3x^2}{x-4}=\\cfrac{3x(4-x)}{x-4}=-3x.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "57.\\ \\left(\\cfrac{97^3-53^3}{44}+97\\cdot53\\right): (152,5^2-27,5^2),&\n",
    "solution": "57. $\\left(\\cfrac{97^3-53^3}{44}+97\\cdot53\\right): (152,5^2-27,5^2)=\n\\left(\\cfrac{(97-53)(97^2+97\\cdot53+53^2)}{44}+97\\cdot53\\right):((152,5-$\\\\$-27,5)(152,5+27,5))=\n\\left(97^2+2\\cdot97\\cdot53+53^2\\right):(125\\cdot180)=\\cfrac{(97+53)^2}{125\\cdot180}=\n\\cfrac{150^2}{125\\cdot180}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "58.\\ (36,5^2-27,5^2): \\left(\\cfrac{57^3+33^3}{90}-57\\cdot 33\\right),\\\\\n",
    "solution": "58. $(36,5^2-27,5^2): \\left(\\cfrac{57^3+33^3}{90}-57\\cdot 33\\right)=\n(36,5-27,5)(36,5+27,5):$\\\\$:\\left(\\cfrac{(57+33)(57^2-57\\cdot33+33^2)}{90}-57\\cdot 33\\right)=\n9\\cdot64:\\left(57^2-2\\cdot57\\cdot33+33^2\\right)=\\cfrac{9\\cdot64}{(57-33)^2}=\\cfrac{9\\cdot64}{24^2}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "59.\\ \\cfrac{a^2-25b^2+10bc-c^2}{a^2-5ab+5bc-c^2},&\n",
    "solution": "59. $\\cfrac{a^2-25b^2+10bc-c^2}{a^2-5ab+5bc-c^2}=\\cfrac{a^2-(25b^2-10bc+c^2)}{(a-c)(a+c)-5b(a-c)}\n=\\cfrac{a^2-(5b-c)^2}{(a-c)(a+c-5b)}=$\\\\$=\\cfrac{(a-5b+c)(a+5b-c)}{(a-c)(a+c-5b)}=\\cfrac{a+5b-c}{a-c}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "60.\\ \\cfrac{b^2-18b-c^2+81}{b^2+2bc+c^2-9b-9c},\\\\\n",
    "solution": "60. $\\cfrac{b^2-18b-c^2+81}{b^2+2bc+c^2-9b-9c}=\\cfrac{(b-9)^2-c^2}{(b+c)^2-9(b+c)}=\\cfrac{(b-9-c)(b-9+c)}{(b+c)(b+c-9)}=\\cfrac{b-c-9}{b+c}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "61.\\ \\cfrac{b(b-2)-c(c-2)}{b^3-c^3},&\n",
    "solution": "61. $\\cfrac{b(b-2)-c(c-2)}{b^3-c^3}=\\cfrac{b^2-2b-c^2+2c}{b^3-c^3}=\\cfrac{(b-c)(b+c)-2(b-c)}{b^3-c^3}=\\cfrac{(b-c)(b+c-2)}{(b-c)(b^2+bc+c^2)}=$\\\\$=\\cfrac{b+c-2}{b^2+bc+c^2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "62.\\ \\cfrac{a(a-3)-p(p+3)}{a^3+p^3},\\\\\n",
    "solution": "62. $\\cfrac{a(a-3)-p(p+3)}{a^3+p^3}=\\cfrac{a^2-3a-p^2-3p}{a^3+p^3}=\\cfrac{(a-p)(a+p)-3(a+p)}{a^3+p^3}=\\cfrac{(a+p)(a-p-3)}{(a+p)(a^2-ap+p^2)}=$\\\\$\n=\\cfrac{a-p-3}{a^2-ap+p^2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": "63.\\ \\cfrac{a(a^2-b)-b^2(b-1)}{a^3-2b^3+2a^2b-ab^2},&\n",
    "solution": "63. $\\cfrac{a(a^2-b)-b^2(b-1)}{a^3-2b^3+2a^2b-ab^2}=\\cfrac{a^3-ab-b^3+b^2}{a^2(a+2b)-b^2(a+2b)}=\n\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)-b(a-b)}{(a^2-b^2)(a+2b)}=$\\\\$=\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2-b)}{(a-b)(a+b)(a+2b)}=\n\\cfrac{a^2+ab+b^2-b}{(a+b)(a+2b)}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 64,
    "problem": "64.\\ \\cfrac{a^2(a-1)-b(a-b^2)}{2a^3+b^3-2ab^2-a^2b},\\\\\n",
    "solution": "64. $\\cfrac{a^2(a-1)-b(a-b^2)}{2a^3+b^3-2ab^2-a^2b}=\\cfrac{a^3-a^2-ab+b^3)}{a^2(2a-b)-b^2(2a-b)}=\n\\cfrac{(a+b)(a^2-ab+b^2)-a(a+b)}{(a^2-b^2)(2a-b)}=$\\\\$=\\cfrac{(a+b)(a^2-ab+b^2-a)}{(a-b)(a+b)(2a-b)}=\\cfrac{a^2-ab+b^2-a}{(a-b)(a-2b)}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 65,
    "problem": "65.\\ \\cfrac{a^3+a^2c+abc-b^3+b^2c}{(b^2+c^2)-(a^2+2bc)},&\n",
    "solution": "65. $\\cfrac{a^3+a^2c+abc-b^3+b^2c}{(b^2+c^2)-(a^2+2bc)}=\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)+c(a^2+ab+b^2)}{(b-c)^2-a^2}=\n\\cfrac{(a-b+c)(a^2+ab+b^2)}{(b-c-a)(b-c+a)}=$\\\\$=\\cfrac{a^2+ab+b^2}{c-a-b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 66,
    "problem": "66.\\ \\cfrac{b^3-ab^2+abc+c^3-ac^2}{(a^2+c^2)-(b^2+2ac)},\\\\\n",
    "solution": "66. $\\cfrac{b^3-ab^2+abc+c^3-ac^2}{(a^2+c^2)-(b^2+2ac)}=\\cfrac{(b+c)(b^2-bc+c^2)-a(b^2-bc+c^2)}{(a-c)^2-b^2}=\n\\cfrac{(b+c-a)(b^2-bc+c^2)}{(a-c-b)(a-c+b)}=$\\\\$=\\cfrac{b^2-bc+c^2}{c-a-b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 67,
    "problem": "67.\\ \\left(\\cfrac{3}{a+6}-\\cfrac{2}{a^2+12a+36}\\right): \\cfrac{3a+16}{a^2-36},&\n",
    "solution": "67. $\\cfrac{3}{a+6}-\\cfrac{2}{a^2+12a+36}=\\cfrac{3}{a+6}-\\cfrac{2}{(a+6)^2}=\\cfrac{3a+18-2}{(a+6)^2}=\\cfrac{3a+16}{(a+6)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{3a+16}{(a+6)^2}:\\cfrac{3a+16}{a^2-36}=\\cfrac{3a+16}{(a+6)^2}\\cdot\\cfrac{(a-6)(a+6)}{3a+16}=\\cfrac{a-6}{a+6}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 68,
    "problem": "68.\\ \\left(\\cfrac{2}{a-5}+\\cfrac{1}{a^2-10a+25}\\right): \\cfrac{2a-9}{a^2-25},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "68. $\\cfrac{2}{a-5}+\\cfrac{1}{a^2-10a+25}=\\cfrac{2}{a-5}+\\cfrac{1}{(a-5)^2}=\\cfrac{2a-10+1}{(a-5)^2}=\\cfrac{2a-9}{(a-5)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{2a-9}{(a-5)^2}:\\cfrac{2a-9}{a^2-25}=\\cfrac{2a-9}{(a-5)^2}\\cdot\\cfrac{(a-5)(a+5)}{2a-9}=\\cfrac{a+5}{a-5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 69,
    "problem": "69.\\ \\text{Вычислите значение выражения }\\cfrac{x}{ax-2a^2}-\\cfrac{2}{x^2+x-2ax-2a}\n\\cdot\\cfrac{x^2+4x+3}{3+x}\\\\\n\\text{при } x=\\cfrac{11}{15},\\ a=\\cfrac{1}{7},\\\\\n",
    "solution": "69. $\\cfrac{x}{ax-2a^2}-\\cfrac{2}{x^2+x-2ax-2a}\\cdot\\cfrac{x^2+4x+3}{3+x}=\\cfrac{x}{a(x-2a)}-\\cfrac{2}{x(x+1)-2a(x+1)}\\cdot\\cfrac{x(x+3)+x+3}{3+x}=$\\\\$=\n\\cfrac{x}{a(x-2a)}-\\cfrac{2}{(x-2a)(x+1)}\\cdot\\cfrac{(x+1)(x+3)}{3+x}=\\cfrac{x}{a(x-2a)}-\\cfrac{2}{x-2a}=\n\\cfrac{x-2a}{a(x-2a)}=\\cfrac{1}{a}.$ При $a=\\cfrac{1}{7}$ выражение $\\cfrac{1}{a}$ равно 7.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 70,
    "problem": "70.\\ \\left(1-\\cfrac{3}{2-a}\\right)^2+\\left(\\cfrac{2a+1}{a^2-6a+5}-\\cfrac{11}{4a-20}\\right): \\cfrac{a^2-4a+4}{4a^2-4},\\\\\n",
    "solution": "70. $\\left(1-\\cfrac{3}{2-a}\\right)^2=\\left(\\cfrac{2-a-3}{2-a}\\right)^2=\\left(\\cfrac{-1-a}{2-a}\\right)^2=\\cfrac{(a+1)^2}{(a-2)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{2a+1}{a^2-6a+5}-\\cfrac{11}{4a-20}=\\cfrac{2a+1}{a(a-5)-(a-5)}-\\cfrac{11}{4(a-5)}=\\cfrac{2a+1}{(a-5)(a-1)}-\\cfrac{11}{4(a-5)}=\n\\cfrac{8a+4-11a+11}{4(a-5)(a-1)}=$\\\\$=\\cfrac{-3(a-5)}{4(a-5)(a-1)}=\\cfrac{-3}{4(a-1)}.$\\\\\n$\\cfrac{-3}{4(a-1)}:\\cfrac{a^2-4a+4}{4a^2-4}=\\cfrac{-3}{4(a-1)}\\cdot\\cfrac{4(a-1)(a+1)}{(a-2)^2}=\\cfrac{-3(a+1)}{(a-2)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{(a+1)^2}{(a-2)^2}+\\cfrac{-3(a+1)}{(a-2)^2}=\\cfrac{(a+1)(a+1-3)}{(a-2)^2}=\\cfrac{(a+1)(a-2)}{(a-2)^2}=\\cfrac{a+1}{a-2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 71,
    "problem": "71.\\ \\left(1-\\cfrac{5}{3-b}\\right)^2+\\left(\\cfrac{2b+1}{b^2-6b+8}-\\cfrac{9}{2b-8}\\right):\n\\cfrac{b^2-6b+9}{2b^2-8},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "71. $\\left(1-\\cfrac{5}{3-b}\\right)^2=\\left(\\cfrac{3-b-5}{3-b}\\right)^2=\\left(\\cfrac{-2-b}{3-b}\\right)^2=\\cfrac{(b+2)^2}{(b-3)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{2b+1}{b^2-6b+8}-\\cfrac{9}{2b-8}=\\cfrac{2b+1}{b(b-2)-4(b-2)}-\\cfrac{9}{2(b-4)}=\\cfrac{2b+1}{(b-2)(b-4)}-\\cfrac{9}{2(b-4)}=\n\\cfrac{4b+2-9b+18}{2(b-2)(b-4)}=$\\\\$=\\cfrac{-5(b-4)}{2(b-2)(b-4)}=\\cfrac{-5}{2(b-2)}.$\\\\\n$\\cfrac{-5}{2(b-2)}:\\cfrac{b^2-6b+9}{2b^2-8}=\\cfrac{-5}{2(b-2)}\\cdot\\cfrac{2(b-2)(b+2)}{(b-3)^2}=\\cfrac{-5(b+2)}{(b-3)^2}.$\\\\\n$\\cfrac{(b+2)^2}{(b-3)^2}+\\cfrac{-5(b+2)}{(b-3)^2}=\\cfrac{(b+2)(b+2-5)}{(b-3)^2}=\\cfrac{(b+2)(b-3)}{(b-3)^2}=\\cfrac{b+2}{b-3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 72,
    "problem": "72.\\ \\cfrac{135^2-135\\cdot150+75^2}{135^2-15^2+45^2-105^2},&\n",
    "solution": "72. $\\cfrac{135^2-135\\cdot150+75^2}{135^2-15^2+45^2-105^2}=\\cfrac{(135-75)^2}{(135-15)(135+15)+(45-105)(45+105)}=\n\\cfrac{60^2}{150\\cdot(120-60)}=\\cfrac{2}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 73,
    "problem": "73.\\ \\cfrac{105^2-135^2+15^2-45^2}{115^2-115\\cdot110+55^2},\\\\\n",
    "solution": "73. $\\cfrac{105^2-135^2+15^2-45^2}{115^2-115\\cdot110+55^2}=\\cfrac{(105-135)(105+135)+(15-45)(15+45)}{(115-55)^2}=\n\\cfrac{(-30)(240+60)}{60^2}=-\\cfrac{5}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 74,
    "problem": "74.\\ \\left(\\cfrac{1}{2-6a}+\\cfrac{1}{27a^3-1}: \\cfrac{1+3a}{1+3a+9a^2}\\right)\\cdot\\cfrac{2+6a}{a},\\\\\n",
    "solution": "74. $\\cfrac{1}{2-6a}+\\cfrac{1}{27a^3-1}:\\cfrac{1+3a}{1+3a+9a^2}=\\cfrac{1}{2(1-3a)}+\\cfrac{1}{(3a-1)(9a^2+3a+1)}\\cdot\\cfrac{1+3a+9a^2}{1+3a}=\n\\cfrac{1}{2(1-3a)}+$\\\\$+\\cfrac{1}{(3a-1)(1+3a)}=\\cfrac{-1-3a+2}{2(3a-1)(1+3a)}=\\cfrac{1-3a}{2(3a-1)(1+3a)}=\\cfrac{-1}{2(1+3a)}.$\\\\\n$\\cfrac{-1}{2(1+3a)}\\cdot\\cfrac{2+6a}{a}=\\cfrac{-1}{2(1+3a)}\\cdot\\cfrac{2(1+3a)}{a}=-\\cfrac{1}{a}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 75,
    "problem": "75.\\ \\left(\\cfrac{1}{2-4b}+\\cfrac{b+1}{8b^3-1}\\cdot\\cfrac{4b^2+2b+1}{1+2b}\\right): \\cfrac{1}{4b-2},&\n",
    "solution": "75. $\\cfrac{1}{2-4b}+\\cfrac{b+1}{8b^3-1}\\cdot\\cfrac{4b^2+2b+1}{1+2b}=\\cfrac{1}{2(1-2b)}+\\cfrac{b+1}{(2b-1)(4b^2+2b+1)}\\cdot\\cfrac{4b^2+2b+1}{1+2b}=\n\\cfrac{1}{2(1-2b)}+$\\\\$+\\cfrac{b+1}{(2b-1)(1+2b)}=\\cfrac{-1-2b+2b+2}{2(2b-1)(1+2b)}=\\cfrac{1}{2(2b-1)(1+2b)}.$\\\\\n$\\cfrac{1}{2(2b-1)(1+2b)}:\\cfrac{1}{4b-2}=\\cfrac{1}{2(2b-1)(1+2b)}\\cdot2(2b-1)=\\cfrac{1}{2b+1}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 76,
    "problem": "76.\\ a^4-b^2\\cdot(2a-b)^2,\\\\\n",
    "solution": "76. $a^4-b^2\\cdot(2a-b)^2=(a^2)^2-(b(2a-b))^2=(a^2-2ab+b^2)(a^2+2ab-b^2)=(a-b)^2(a^2+2ab-b^2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 77,
    "problem": "77.\\ \\cfrac{2}{x-2}+\\left(\\cfrac{x^3+8}{x^2+2x}-x\\right)\\cdot\\cfrac{x}{x^2-4x+4},&\n",
    "solution": "77. $\\cfrac{x^3+8}{x^2+2x}-x=\\cfrac{(x+2)(x^2-2x+4)}{x(x+2)}-x=\\cfrac{x^2-2x+4-x^2}{x}=\\cfrac{-2(x-2)}{x}.$\\\\\n$\\cfrac{-2(x-2)}{x}\\cdot\\cfrac{x}{x^2-4x+4}=\\cfrac{-2(x-2)}{x}\\cdot\\cfrac{x}{(x-2)^2}=\\cfrac{-2}{x-2}.$\\\\\n$\\cfrac{2}{x-2}+\\cfrac{-2}{x-2}=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 78,
    "problem": "78.\\ \\cfrac{1}{\\cfrac{2-a}{a}+1},\\end{array}\\\\\n\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "78. $\\cfrac{1}{\\cfrac{2-a}{a}+1}=\\cfrac{1}{\\cfrac{2}{a}}=\\cfrac{a}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 79,
    "problem": "79.\\ |x-5|-|3-x|\\text{ при } x<1,&\n",
    "solution": "79. При $x<1$ выражение внутри первого модуля отрицательно, а внутри второго --- положительно, поэтому $|x-5|-|3-x|=(5-x)-(3-x)=5-x-3+x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 80,
    "problem": "80.\\ x^3-8x^2+19x-12,\\\\\n",
    "solution": "80. $x^3-8x^2+19x-12=x^3-1-8(x^2-1)+19(x-1)=(x-1)(x^2+x+1)-8(x-1)(x+1)+19(x-1)=$\\\\$=(x-1)(x^2+x+1-8x-8+19)=\n(x-1)(x^2-7x+12)=(x-1)(x(x-3)-4(x-3))=(x-1)(x-3)(x-4).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 81,
    "problem": "81. -12a^2p+15p^3+8a^4-10a^2p^2,&\n",
    "solution": "81. $-12a^2p+15p^3+8a^4-10a^2p^2=4a^2(2a^2-3p)-5p^2(2a^2-3p)=(2a^2-3p)(4a^2-5p^2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 82,
    "problem": "82.\\ x(x+z-y)+y(y-x-z)+(x-y+z),\\\\\n",
    "solution": "82. $x(x+z-y)+y(y-x-z)+(x-y+z)=x(x-y+z)-y(x-y+z)+(x-y+z)=(x-y+1)(x-y+z).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 83,
    "problem": "83.\\ \\cfrac{(7,26)^3-(2,74)^3}{4,52}+7,26\\cdot2,74,&\n",
    "solution": "83. $\\cfrac{(7,26)^3-(2,74)^3}{4,52}+7,26\\cdot2,74=\\cfrac{(7,26-2,74)(7,26^2+7,26\\cdot2,74+2,74^2)}{4,52}+7,26\\cdot2,74=\n7,26^2+$\\\\$+2\\cdot7,26\\cdot2,74+2,74^2=(7,26+2,74)^2=10^2=100.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 84,
    "problem": "84.\\ \\cfrac{x^3-x^2y}{xy-x^2-y+x},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "84. $\\cfrac{x^3-x^2y}{xy-x^2-y+x}=\\cfrac{x^2(x-y)}{x-y-x(x-y)}=\\cfrac{x^2(x-y)}{(x-y)(1-x)}=\\cfrac{x^2}{1-x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 85,
    "problem": "85.\\ \\left(\\cfrac{x}{x^2+2x+4}+\\cfrac{x^2+8}{x^3-8}-\\cfrac{1}{x-2}\\right)\\cdot\n\\left(\\cfrac{x^2}{x^2-4}-\\cfrac{2}{2-x}\\right),\\\\\n",
    "solution": "85. $\\cfrac{x}{x^2+2x+4}+\\cfrac{x^2+8}{x^3-8}-\\cfrac{1}{x-2}=\\cfrac{x}{x^2+2x+4}+\\cfrac{x^2+8}{(x-2)(x^2+2x+4)}-\\cfrac{1}{x-2}=$\\\\$=\n\\cfrac{x^2-2x+x^2+8-x^2-2x-4}{(x-2)(x^2+2x+4)}=\\cfrac{x^2-4x+4}{(x-2)(x^2+2x+4)}=\\cfrac{(x-2)^2}{(x-2)(x^2+2x+4)}=\n\\cfrac{x-2}{x^2+2x+4}.$\\\\\n$\\cfrac{x^2}{x^2-4}-\\cfrac{2}{2-x}=\\cfrac{x^2}{(x-2)(x+2)}+\\cfrac{2}{x-2}=\\cfrac{x^2+2x+4}{(x-2)(x+2)}.$\\\\\n$\\cfrac{x-2}{x^2+2x+4}\\cdot\\cfrac{x^2+2x+4}{(x-2)(x+2)}=\\cfrac{1}{x+2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 86,
    "problem": "86.\\ \\left(\\cfrac{1}{x+2}+\\cfrac{5}{x^2-x-6}+\\cfrac{2x}{x-3}\\right):\n\\cfrac{2x+1}{x}-\\cfrac{x-9}{2(x-3)},\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "86. $\\cfrac{1}{x+2}+\\cfrac{5}{x^2-x-6}+\\cfrac{2x}{x-3}=\\cfrac{1}{x+2}+\\cfrac{5}{x(x-3)+2(x-3)}+\\cfrac{2x}{x-3}=\n\\cfrac{1}{x+2}+\\cfrac{5}{(x+2)(x-3)}+\\cfrac{2x}{x-3}=$\\\\$=\\cfrac{x-3+5+2x^2+4x}{(x+2)(x-3)}=\\cfrac{2x^2+5x+2}{(x+2)(x-3)}=\n\\cfrac{2x^2+5x+2}{(x+2)(x-3)}=\\cfrac{2x(x+2)+x+2}{(x+2)(x-3)}=\\cfrac{(x+2)(2x+1)}{(x+2)(x-3)}=$\\\\$=\\cfrac{2x+1}{x-3}.$\\\\\n$\\cfrac{2x+1}{x-3}:\\cfrac{2x+1}{x}=\\cfrac{2x+1}{x-3}\\cdot\\cfrac{x}{2x+1}=\\cfrac{x}{x-3}.$\\\\\n$\\cfrac{x}{x-3}-\\cfrac{x-9}{2(x-3)}=\\cfrac{2x-x+9}{2(x-3)}=\\cfrac{x+9}{2(x-3)}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 87,
    "problem": "87.\\ a^2+2ab+b^2-ac-bc,&\n",
    "solution": "87. $a^2+2ab+b^2-ac-bc=(a+b)^2-c(a+b)=(a+b)(a+b-c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 88,
    "problem": "88.\\ (b-2)(b^4+2b^3+4b^2+8b+16),\\\\\n",
    "solution": "88. $(b-2)(b^4+2b^3+4b^2+8b+16)=b^5+2b^4+4b^3+8b^2+16b-2b^4-4b^3-8b^2-16b-32=b^5-32.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 89,
    "problem": "89.\\ \\left(\\cfrac{a}{b}-\\cfrac{b}{a}\\right)\\cdot\\cfrac{3ab}{a+b},&\n",
    "solution": "89. $\\left(\\cfrac{a}{b}-\\cfrac{b}{a}\\right)\\cdot\\cfrac{3ab}{a+b}=\\cfrac{(a-b)(a+b)}{ab}\\cdot\\cfrac{3ab}{a+b}=3(a-b).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 90,
    "problem": "90.\\ \\cfrac{0,2^2-0,4\\cdot 0,3+0,09}{0,45-0,5},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "90. $\\cfrac{0,2^2-0,4\\cdot 0,3+0,09}{0,45-0,5}=\\cfrac{(0,2-0,3)^2}{-0,05}=\\cfrac{0,01}{-0,05}=-0,2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 91,
    "problem": "91.\\ \\text{Найдите значение выражения } (2m-n)^2+(m+2n)^2 \\text{ при } m=\\cfrac{12\\cfrac{1}{2}+\\cfrac{6}{5}-0,6\\cdot1,5}{4},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}n=\\left(\\cfrac{1}{4}-\\cfrac{5}{6}\\right)\\cdot\\cfrac{204}{35},\\\n\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\\n&\n",
    "solution": "91. $(2m-n)^2+(m+2n)^2=4m^2-4mn+n^2+m^2+4mn+4n^2=5(m^2+n^2).$\\\\\n$m=\\cfrac{12\\cfrac{1}{2}+\\cfrac{6}{5}-0,6\\cdot1,5}{4}=\\cfrac{12,8}{4}=3,2.\\ n=\\left(\\cfrac{1}{4}-\\cfrac{5}{6}\\right)\\cdot\\cfrac{204}{35}=-\\cfrac{7}{12}\\cdot\n\\cfrac{204}{35}=-3,4.$\\\\\n$5\\cdot(3,2^2+(-3,4)^2)=109.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 92,
    "problem": "92.\\ x^8+6x^4+25,\\\\\n",
    "solution": "92. $x^8+6x^4+25=(x^4)^2+2\\cdot x^4\\cdot5+5^2-4x^4=(x^4+5)^2-(2x^2)^2=(x^4-2x^2+5)(x^4+2x^2+5).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 93,
    "problem": "93.\\ \\cfrac{x^2-10xy+25y^2}{25y^2-5xy},&\n",
    "solution": "93. $\\cfrac{x^2-10xy+25y^2}{25y^2-5xy}=\\cfrac{(x-5y)^2}{5y(5y-x)}=\\cfrac{5y-x}{5y}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 94,
    "problem": "94.\\ |12,64^2+11,86^2-14,36^2-15,14^2|-\\left |\\left(10\\cfrac{2}{3}-5\\cfrac{1}{3}\\right)\\right |,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "94. $12,64^2+11,86^2-14,36^2-15,14^2=(12,64-14,36)(12,64+14,36)+(11,86-15,14)(11,86+15,14)=$\\\\$=\n(-1,72)\\cdot27+(-3,28)\\cdot27=27\\cdot(-1,72-3,28)=27\\cdot(-5)=-135.$\\\\\n$|-135|-\\left |\\left(10\\cfrac{2}{3}-5\\cfrac{1}{3}\\right)\\right |=135-5\\cfrac{1}{3}=129\\cfrac{2}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 95,
    "problem": "95.\\ 0,613^3-0,613^2+0,613\\cdot0,387-0,387^2+0,387^3,&\n",
    "solution": "95. $0,613^3-0,613^2+0,613\\cdot0,387-0,387^2+0,387^3=(0,613+0,387)(0,613^2-0,613\\cdot0,387+0,387^2)-$\\\\$-(0,613^2-0,613\\cdot0,387+0,387^2)=\n(0,613+0,387-1)(0,613^2-0,613\\cdot0,387+0,387^2)=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 96,
    "problem": "96.\\ \\cfrac{(2a+3)^3-(a+2)^3}{7(a^3+a^2)+23(a^2+a)+19a+19},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{l}\n",
    "solution": "96. $\\cfrac{(2a+3)^3-(a+2)^3}{7(a^3+a^2)+23(a^2+a)+19a+19}=\n\\cfrac{(2a+3-a-2)((2a+3)^2+(2a+3)(a+2)+(a+2)^2)}{7a^2(a+1)+23a(a+1)+19(a+1)}=$\\\\$=\n\\cfrac{(a+1)(7a^2+23a+19)}{(a+1)(7a^2+23a+19)}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 97,
    "problem": "97.\\ \\text{Пусть } a+b=-7,\\ a\\cdot b=12.\\text{ Найдите, чему равна величина: }a^2+a^3+b^2+b^3.\\\\\n",
    "solution": "97. $a^2+a^3+b^2+b^3=(a+b)(a^2-ab+b^2)+(a+b)^2-2ab=(a+b)((a+b)^2-3ab)+(a+b)^2-2ab=$\\\\$=(-7)\\cdot((-7)^2-3\\cdot12)+(-7)^2-2\\cdot12=-66.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 98,
    "problem": "98.\\ \\text{Известно, что } x+y=-7,\\ xy=12. \\text{ Найдите значение выражения }\n\\cfrac{x^3+y^2x+x^2y+y^3}{x^4y+xy^4}.\\\\\n",
    "solution": "98. $\\cfrac{x^3+y^2x+x^2y+y^3}{x^4y+xy^4}=\\cfrac{(x+y)(x^2-xy+y^2)+xy(x+y)}{xy(x+y)(x^2-xy+y^2)}=\n\\cfrac{(x+y)(x^2+y^2)}{xy(x+y)(x^2-xy+y^2)}=$\\\\$=\\cfrac{(x+y)^2-2xy}{xy((x+y)^2-3xy)}=\\cfrac{(-7)^2-2\\cdot12}{12\\cdot((-7)^2-3\\cdot12)}=\\cfrac{25}{156}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 99,
    "problem": "99.\\ \\text{Сократите дробь } \\cfrac{a^3+2ab^2-b^3-2a^2b}{a^5+a^2b^3-b^5-a^3b^2}\n \\text{ и найдите её значение при } a=-1,1,\\ b=0,1.\\\\\n",
    "solution": "99. $\\cfrac{a^3+2ab^2-b^3-2a^2b}{a^5+a^2b^3-b^5-a^3b^2}=\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)-2ab(a-b)}{a^3(a^2-b^2)+b^3(a^2-b^2)}=\n\\cfrac{(a-b)(a^2-ab+b^2)}{(a-b)(a+b)(a+b)(a^2-ab+b^2)}=$\\\\$=\\cfrac{1}{(a+b)^2}=\\cfrac{1}{(-1,1+0,1)^2}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 100,
    "problem": "100.\\ |16,56^2+17,44^2-12,44^2-11,56^2|-\\left |\\left(1057\\cfrac{1}{7}-2315\\cfrac{1}{5}\\right):2\\right |,\\\\\n",
    "solution": "100. $16,56^2+17,44^2-12,44^2-11,56^2=(16,56-12,44)(16,56+12,44)+(17,44-11,56)(17,44+11,56)=$\\\\$=4,12\\cdot29+5,88\\cdot29=29\\cdot(4,12+5,88)=29\\cdot10=290.$\\\\\n$|290|-\\left |\\left(1057\\cfrac{1}{7}-2315\\cfrac{1}{5}\\right):2\\right |=290-629\\cfrac{1}{35}=-339\\cfrac{1}{35}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 101,
    "problem": "101.\\ \\text{Сократите дробь }\\cfrac{x^5-x^3y^2-x^2y^3+y^5}{x^3+2x^2y+2xy^2+y^3}\n\\text{ и найдите её значение при } x=\\left|-\\cfrac{1}{4}\\right|,\\ y=-|1,05|,\\\\\n",
    "solution": "101. $\\cfrac{x^5-x^3y^2-x^2y^3+y^5}{x^3+2x^2y+2xy^2+y^3}=\\cfrac{x^3(x^2-y^2)-y^3(x^2-y^2)}{(x+y)(x^2-xy+y^2)+2xy(x+y)}=$\\\\$=\n\\cfrac{(x-y)(x+y)(x-y)(x^2+xy+y^2)}{(x+y)(x^2+xy+y^2)}=(x-y)^2=\\left(\\left|-\\cfrac{1}{4}\\right|-(-|1,05|)\\right)=1,69.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 102,
    "problem": "102.\\ \\text{Известно, что }a+\\cfrac{1}{a}=3.\\text{ Найдите значение выражения }\\cfrac{a^4+1}{a^2},\\end{array}\\\\\n\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "102. $\\cfrac{a^4+1}{a^2}=a^2+\\cfrac{1}{a^2}=\\left(a+\\cfrac{1}{a}\\right)^2-2\\cdot a\\cdot\\cfrac{1}{a}=3^2-2=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 103,
    "problem": "103.\\ \\text{Сократите дробь } \\cfrac{x^2-4a^2+2xy+y^2}{(x+y)^2+4a(x+y)+4a^2}.\\text{\nНайдите значение }\\\\ \\text{получившегося выражения при } x=-4\\cfrac{1}{12},\\ y=2\\cfrac{1}{6},\\ a=\\cfrac{1}{3}.\\\\\n",
    "solution": "103. $\\cfrac{x^2-4a^2+2xy+y^2}{(x+y)^2+4a(x+y)+4a^2}=\\cfrac{(x+y)^2-(2a)^2}{(x+y+2a)^2}=\\cfrac{(x+y-2a)(x+y+2a)}{(x+y+2a)^2}=\\cfrac{x+y-2a}{x+y+2a}=$\\\\$=\n\\cfrac{-4\\cfrac{1}{12}+2\\cfrac{1}{6}-2\\cdot\\cfrac{1}{3}}{-4\\cfrac{1}{12}+2\\cfrac{1}{6}+2\\cdot\\cfrac{1}{3}}=\\cfrac{31}{15}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 104,
    "problem": "104.\\ \\text{Упростите выражение } x^3+3x^2(x-1)+3x(x-1)^2+(x-1)^3 \\text{ и найдите его}\\\\\n\\text{значение при } x=3,1.\\\\\n",
    "solution": "104. $x^3+3x^2(x-1)+3x(x-1)^2+(x-1)^3=(x+x-1)^3=(2x-1)^3=(2\\cdot3,1-1)^3=140,608.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 105,
    "problem": "105.\\ \\text{Упростите выражение } 2+(4-c)^3-(65-c((6-c)^2+12))+c(c+2)\\text{ и найдите}\\\\ \\text{его значение при }c=-1,41.\\end{array} \\\\ \\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "105. $2+(4-c)^3-(65-c((6-c)^2+12))+c(c+2)=2+64-48c+12c^2-c^3-65+36c-12c^2+c^3+12c+c^2+2c=$\\\\$=c^2+2c+1=(c+1)^2=(-1,41+1)^2=0,1681.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 106,
    "problem": "106.\\ \\cfrac{17,31^2+0,69^2-12,69^2-29,31^2}{\\cfrac{1}{3}(0,87^3+2,13^3)+3\\cdot0,87\\cdot2,13}\\\\\n",
    "solution": "106. $\\cfrac{17,31^2+0,69^2-12,69^2-29,31^2}{\\cfrac{1}{3}(0,87^3+2,13^3)+3\\cdot0,87\\cdot2,13}=$\\\\$=\\cfrac{(17,31-12,69)(17,31+12,69)+(0,69-29,31)(0,69+29,31)}{\\cfrac{1}{3}(0,87+2,13)(0,87^2-0,87\\cdot2,13+2,13^2)+3\\cdot0,87\\cdot2,13}=\n\\cfrac{4,62\\cdot30+(-28,62)\\cdot30}{(0,87+2,13)^2}=$\\\\$=\\cfrac{30\\cdot(-24)}{9}=-80.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 107,
    "problem": "107.\\ \\text{Сократите дробь }\\cfrac{3\\cdot(-a)\\cdot b^2-a^3-3a^2b-b^3}{ab^2-a^2b+b^3-a^3}\\text{ и найдите её значение}\\\\\n\\text{ при }a=|-0,25|,\\ b=-\\left|1\\cfrac{3}{7}\\right|.\\\\\n",
    "solution": "107. $\\cfrac{3\\cdot(-a)\\cdot b^2-a^3-3a^2b-b^3}{ab^2-a^2b+b^3-a^3}=\\cfrac{-(a^3+3a^2b+3ab^2+b^3)}{ab(b-a)+(b-a)(b^2+ab+a^2)}=\n\\cfrac{-(a+b)^3}{(b-a)(a+b)^2}=\\cfrac{a+b}{a-b}=$\\\\$=\\cfrac{|-0,25|+\\left(-\\left|1\\cfrac{3}{7}\\right|\\right)}{|-0,25|-\\left(-\\left|1\\cfrac{3}{7}\\right|\\right)}=-\\cfrac{33}{47}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 108,
    "problem": "108.\\ \\text{Найдите значение выражения } 27x^3-z^3,\\text{ если известно, что } 3x-z=-7,\\ 3xz=2,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}109.\\ \\text{Вычислите } \\cfrac{4a-5b}{3a+b}, \\text{ если известно, что } \\cfrac{4b+a}{5a-7b}=2.\\\\\n",
    "solution": "108. $27x^3-z^3=(3x-z)(9x^2+3xz+z^2)=(3x-z)((3x-z)^2+9xz)=(-7)\\cdot((-7)^2+3\\cdot2)=-385.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 109,
    "problem": "110.\\ \\text{Найдите значение выражения } x^3+y^3,\\text{ если } xy=13,\\ x^2+y^2=38,\\\\\n",
    "solution": "109. $\\cfrac{4b+a}{5a-7b}=2,\\ 4b+a=10a-14b,\\ -9a=-18b,\\ a=2b.$ Тогда $\\cfrac{4a-5b}{3a+b}=\\cfrac{4\\cdot2b-5b}{3\\cdot2b+b}=\\cfrac{3}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 110,
    "problem": "111.\\ \\text{Известно, что } a^2+3b^2=1.\\text{ Найдите }a^4+9b^4-3a^2+6a^2b^2-9b^2+1,\\\\\n",
    "solution": "110. $(x+y)^2=x^2+2xy+y^2=38+2\\cdot13=64.$ Значит, $x+y=\\pm8,$ тогда $x^3+y^3=(x+y)(x^2-xy+y^2)=$\\\\$=\\pm8\\cdot(38-13)=\\pm200.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 111,
    "problem": "112.\\ \\text{Известно, что } x^2-3y^2=1.\\text{ Найдите } x^4+9y^4+2x^2-6x^2y^2-6y^2-1,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "111. $a^4+9b^4-3a^2+6a^2b^2-9b^2+1=(a^2+3b^2)^2-3(a^2+3b^2)+1=1^2-3\\cdot1+1=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 112,
    "problem": "113.\\ \\left(\\cfrac{5c^2-c}{25c^2-10c+1}+\\cfrac{4}{1-25c^2}\\right): \\left(1-\\cfrac{3}{5c-1}\\right)-\\cfrac{c}{5c+1},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "112. $x^4+9y^4+2x^2-6x^2y^2-6y^2-1=(x^2-3y^2)^2+2(x^2-3y^2)-1=1^2+2\\cdot1-1=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 113,
    "problem": "114.\\ x^6-4x^2-4x-1,&\n",
    "solution": "113. $\\cfrac{5c^2-c}{25c^2-10c+1}+\\cfrac{4}{1-25c^2}=\\cfrac{c(5c-1)}{(5c-1)^2}+\\cfrac{4}{(1-5c)(1+5c)}=\\cfrac{c}{5c-1}-\\cfrac{4}{(5c-1)(5c+1)}=$\\\\$=\n\\cfrac{5c^2+c-4}{(5c-1)(5c+1)}=\\cfrac{5c(c+1)-4(c+1)}{(5c-1)(5c+1)}=\\cfrac{(5c-4)(c+1)}{(5c-1)(5c+1)}.$\\\\\n$\\cfrac{(5c-4)(c+1)}{(5c-1)(5c+1)}:\\left(1-\\cfrac{3}{5c-1}\\right)=\\cfrac{(5c-4)(c+1)}{(5c-1)(5c+1)}\\cdot\\cfrac{5c-1}{5c-4}=\\cfrac{c+1}{5c+1}.$\\\\\n$\\cfrac{c+1}{5c+1}-\\cfrac{c}{5c+1}=\\cfrac{1}{5c+1}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 114,
    "problem": "115.\\ 12x^6-9x^3z^2-3x^3y^4+8y^2x^3-6y^2z^2-2y^6,\\\\\n",
    "solution": "114. $x^6-4x^2-4x-1=x^6-(4x^2+4x+1)=(x^3)^2-(2x+1)^2=(x^3-2x-1)(x^3+2x+1)=(x(x^2-1)-(x+1))(x^3+2x+1)=\n(x(x-1)(x+1)-(x+1))(x^3+2x+1)=(x+1)(x^3+2x+1)(x^2-x-1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 115,
    "problem": "116.\\ 12x^6+9x^3z^2-3x^3y^4-8y^2x^3-6y^2z^2+2y^6,&\n",
    "solution": "115. $12x^6-9x^3z^2-3x^3y^4+8y^2x^3-6y^2z^2-2y^6=4x^3(3x^3+2y^2)-3z^2(3x^3+2y^2)-y^4(3x^3+2y^2)=$\\\\$=(3x^3+2y^2)(4x^3-y^4-3z^2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 116,
    "problem": "117.\\ a^2+b^2+2ab-a-b-2,\\\\\n",
    "solution": "116. $12x^6+9x^3z^2-3x^3y^4-8y^2x^3-6y^2z^2+2y^6=4x^3(3x^3-2y^2)+3z^2(3x^3-2y^2)-y^4(3x^3-2y^2)=$\\\\$=(3x^3-2y^2)(4x^3-y^4-3z^2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 117,
    "problem": "118.\\ a^2+b^2-2ab+a-b-2,&\n",
    "solution": "117. $a^2+b^2+2ab-a-b-2=(a+b)^2-(a+b)-2=(a+b-1)(a+b+1)-(a+b+1)=(a+b+1)(a+b-2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 118,
    "problem": "119.\\ (a-b)^2-b^2-c^2+2bc,\\\\\n",
    "solution": "118. $a^2+b^2-2ab+a-b-2=(a-b)^2+(a-b)-2=(a-b-1)(a-b+1)+(a-b-1)=(a-b-1)(a-b+2).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 119,
    "problem": "120.\\ x^2y+xy^2+x^2z+xz^2+y^2z+yz^2+3xyz,&\n",
    "solution": "119. $(a-b)^2-b^2-c^2+2bc=(a-b)^2-(b-c)^2=(a-b-b+c)(a-b+b-c)=(a-c)(a-2b+c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 120,
    "problem": "121.\\ \\cfrac{a^2+ax+ab+bx}{a^2-ax-ab+bx}\\cdot\\cfrac{a^2-ax-bx+ab}{a^2+ax-ab-bx},\\\\\n",
    "solution": "120. $x^2y+xy^2+x^2z+xz^2+y^2z+yz^2+3xyz=xy(x+y+z)+xz(x+y+z)+yz(x+y+z)=(x+y+z)(xy+xz+yz).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 121,
    "problem": "122.\\ \\cfrac{x^2-xc-yc+xy}{x^2+xc-yc-xy}:\\cfrac{x^2-xc-xy+yc}{x^2+xc+xy+yc},&\n",
    "solution": "121. $\\cfrac{a^2+ax+ab+bx}{a^2-ax-ab+bx}\\cdot\\cfrac{a^2-ax-bx+ab}{a^2+ax-ab-bx}=\\cfrac{a(a+x)+b(a+x)}{a(a-x)-b(a-x)}\\cdot\\cfrac{a(a-x)+b(a-x)}{a(a+x)-b(a+x)}=\n\\cfrac{(a+x)(a+b)}{(a-x)(a-b)}\\cdot$\\\\$\\cdot\\cfrac{(a+b)(a-x)}{(a-b)(a+x)}=\\left(\\cfrac{a+b}{a-b}\\right)^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 122,
    "problem": "123.\\ 0,3ac^3-8a^2-4,8ac+\\frac{1}{2}a^2c^2,\\\\\n",
    "solution": "122. $\\cfrac{x^2-xc-yc+xy}{x^2+xc-yc-xy}:\\cfrac{x^2-xc-xy+yc}{x^2+xc+xy+yc}=\\cfrac{x(x-c)+y(x-c)}{x(x+c)-y(x+c)}\\cdot\\cfrac{x(x+c)+y(x+c)}{x(x-c)-y(x-c)}=\n\\cfrac{(x+y)(x-c)}{(x-y)(x+c)}\\cdot\\cfrac{(x+y)(x+c)}{(x-y)(x-c)}=\\left(\\cfrac{x+y}{x-y}\\right)^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 123,
    "problem": "124.\\ 0,3ac^3-10a^2-7,5ac+\\frac{2}{5}a^2c^2,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "123. $0,3ac^3-8a^2-4,8ac+\\frac{1}{2}a^2c^2=0,1a(3c^3-80a-48c+5ac^2)=0,1a(3c(c^2-16)+5a(c^2-16))=$\\\\$=0,1a(c-4)(c+4)(5a+3c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 124,
    "problem": "125.\\ \\left(\\cfrac{2}{y^2-16}+\\cfrac{1}{4y-y^2}\\right)^2\\cdot\\left(y^2+12y+48+\\cfrac{64}{y}\\right),\\\\\n",
    "solution": "124. $0,3ac^3-10a^2-7,5ac+\\frac{2}{5}a^2c^2=0,1a(3c^3-100a-75c+4ac^2)=0,1a(3c(c^2-25)+4a(c^2-25))=0,1a(c-5)(c+5)(4a+3c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 125,
    "problem": "126.\\ \\left(\\cfrac{2}{z^2-9}+\\cfrac{1}{3z-z^2}\\right)^2\\cdot\\left(z^2+9z+27+\\cfrac{27}{z}\\right),\n\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "125. $\\cfrac{2}{y^2-16}+\\cfrac{1}{4y-y^2}=\\cfrac{2}{(y-4)(y+4)}-\\cfrac{1}{y(y-4)}=\\cfrac{2y-y-4}{y(y-4)(y+4)}=\\cfrac{y-4}{y(y-4)(y+4)}=\\cfrac{1}{y(y+4)}.$\\\\\n$y^2+12y+48+\\cfrac{64}{y}=\\cfrac{y^3+12y^2+48y+64}{y}=\\cfrac{(y+4)^3}{y}.$\\\\\n$\\left(\\cfrac{1}{y(y+4)}\\right)^2\\cdot\\cfrac{(y+4)^3}{y}=\\cfrac{(y+4)^3}{y^2(y+4)^2y}=\\cfrac{y+4}{y^3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 126,
    "problem": "127.\\ (2x^2-y)^2-xy(2-x)^2+xy(x^2+4), &\n",
    "solution": "126. $\\cfrac{2}{z^2-9}+\\cfrac{1}{3z-z^2}=\\cfrac{2}{(z-3)(z+3)}-\\cfrac{1}{z(z-3)}=\\cfrac{2z-z-3}{z(z-3)(z+3)}=\\cfrac{z-3}{z(z-3)(z+3)}=\\cfrac{1}{z(z+3)}.$\\\\\n$z^2+9z+27+\\cfrac{27}{z}=\\cfrac{z^3+9z^2+27z+27}{z}=\\cfrac{(z+3)^3}{z}.$\\\\\n$\\left(\\cfrac{1}{z(z+3)}\\right)^2\\cdot\\cfrac{(z+3)^3}{z}=\\cfrac{(z+3)^3}{z^2(z+3)^2z}=\\cfrac{z+3}{z^3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 127,
    "problem": "128.\\ 4a(a+4b)-8b(2b+a)+(a-4b)^2,\\\\\n",
    "solution": "127. $(2x^2-y)^2-xy(2-x)^2+xy(x^2+4)=4x^4-4x^2y+y^2-4xy+4x^2y-x^3y+x^3y+4xy=4x^4+y^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 128,
    "problem": "129.\\ (x-2y)^2+4x(x+2y)-4y(x+y), &\n",
    "solution": "128. $4a(a+4b)-8b(2b+a)+(a-4b)^2=4a^2+16ab-16b^2-8ab+a^2-8ab+16b^2=5a^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 129,
    "problem": "130.\\ 4y(y+2x)-4x(x+y)+(y-2x)^2,\\\\\n",
    "solution": "129. $(x-2y)^2+4x(x+2y)-4y(x+y)=x^2-4xy+4y^2+4x^2+8xy-4xy-4y^2=5x^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 130,
    "problem": "131.\\ \\cfrac{a^3-ab^2-b^3+a^2b}{a^3+a^2b-ab^2-b^3+2a^2-2b^2}, &\n",
    "solution": "130. $4y(y+2x)-4x(x+y)+(y-2x)^2=4y^2+8xy-4x^2-4xy+y^2-4xy+4x^2=5y^2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 131,
    "problem": "132.\\ \\cfrac{a^2+b^2+2(ab-2)}{a^2-b^2-2b+2a},\\\\\n",
    "solution": "131. $\\cfrac{a^3-ab^2-b^3+a^2b}{a^3+a^2b-ab^2-b^3+2a^2-2b^2}=\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)+ab(a-b)}{(a-b)(a^2+ab+b^2)+ab(a-b)+2(a-b)(a+b)}=$\\\\$\\cfrac{(a-b)(a^2+2ab+b^2)}{(a-b)(a^2+ab+b^2+\nab+2a+2b)}=\\cfrac{(a+b)^2}{(a+b)^2+2(a+b)}=\\cfrac{(a+b)^2}{(a+b)(a+b+2)}=\\cfrac{a+b}{a+b+2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 132,
    "problem": "133.\\ \\cfrac{c^3+b^3-2c^2-2b^2+2bc}{c^2+b^2-4c-4b+4+2bc},&\n",
    "solution": "132. $\\cfrac{a^2+b^2+2(ab-2)}{a^2-b^2-2b+2a}=\\cfrac{a^2+2ab+b^2-4}{(a-b)(a+b)+2(a-b)}=\\cfrac{(a+b)^2-2^2}{(a-b)(a+b+2)}=\\cfrac{(a+b-2)(a+b+2)}{(a-b)(a+b+2)}=\\cfrac{a+b-2}{a-b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 133,
    "problem": "134.\\ \\cfrac{-2(2+ab)+a^2+b^2}{a^2+2a-b^2+2b},\\\\\n",
    "solution": "133. $\\cfrac{c^3+b^3-2c^2-2b^2+2bc}{c^2+b^2-4c-4b+4+2bc}=\\cfrac{(c+b)(c^2-cb+b^2)-2(c^2-cb+b^2)}{(c+b)^2-4(c+b)+4}=\n\\cfrac{(c+b-2)(c^2-cb+b^2)}{(c+b-2)^2}=$\\\\$\\cfrac{c^2-cb+b^2}{c+b-2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 134,
    "problem": "135.\\ 65x^3+3x^2+3x+1,&\n",
    "solution": "134. $\\cfrac{-2(2+ab)+a^2+b^2}{a^2+2a-b^2+2b}=\\cfrac{a^2-2ab+b^2-4}{(a-b)(a+b)+2(a+b)}=\\cfrac{(a-b)^2-2^2}{(a+b)(a-b+2)}=\n\\cfrac{(a-b-2)(a-b+2)}{(a+b)(a-b+2)}=\\cfrac{a-b-2}{a+b}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 135,
    "problem": "136.\\ 28x^3-3x^2+3x-1,\\\\\n",
    "solution": "135. $65x^3+3x^2+3x+1=64x^3+x^3+3x^2+3x+1=(4x)^3+(x+1)^3=(4x+x+1)(16x^2-4x^2-4x+x^2+2x+1)=(5x+1)(13x^2-2x+1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 136,
    "problem": "137.\\ \\cfrac{a}{a-b}+\\cfrac{1}{a}\\cdot\\left(\\cfrac{b^2+ab}{a-b}\\right)^2\\cdot\\left(\\cfrac{a-b}{(a+b)^2}-\\cfrac{a-b}{ab+b^2}\\right),\\\\\n",
    "solution": "136. $28x^3-3x^2+3x-1=27x^3+x^3-3x^2+3x-1=(3x)^3+(x-1)^3=(3x+x-1)(9x^2-3x^2+3x+x^2-2x+1)=(4x-1)(7x^2+x+1).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 137,
    "problem": "138.\\ \\cfrac{1}{x}\\cdot\\left(\\cfrac{y^2-xy}{x+y}\\right)^2\\cdot\\left(\\cfrac{x+y}{(x-y)^2}+\\cfrac{x+y}{xy-y^2}\\right)+\\cfrac{x}{x+y},&\n",
    "solution": "137. $\\cfrac{a}{a-b}+\\cfrac{1}{a}\\cdot\\left(\\cfrac{b^2+ab}{a-b}\\right)^2\\cdot\\left(\\cfrac{a-b}{(a+b)^2}-\\cfrac{a-b}{ab+b^2}\\right)=\n\\cfrac{a}{a-b}+\\cfrac{1}{a}\\cdot\\cfrac{b^2(a+b)^2}{(a-b)^2}\\cdot(a-b)\\cdot\\left(\\cfrac{1}{(a+b)^2}-\\cfrac{1}{b(a+b)}\\right)=\n\\cfrac{a}{a-b}+\\cfrac{1}{a}\\cdot\\cfrac{b^2(a+b)^2}{a-b}\\cdot\\cfrac{b-a-b}{b(a+b)^2}=\n\\cfrac{a}{a-b}-\\cfrac{b}{a-b}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 138,
    "problem": "139.\\ \\cfrac{7,68^3-3,32^3}{4,36}+7,68\\cdot3,32,\\\\\n",
    "solution": "138. $\\cfrac{1}{x}\\cdot\\left(\\cfrac{y^2-xy}{x+y}\\right)^2\\cdot\\left(\\cfrac{x+y}{(x-y)^2}+\\cfrac{x+y}{xy-y^2}\\right)+\\cfrac{x}{x+y}=\n\\cfrac{1}{x}\\cdot\\cfrac{y^2(y-x)^2}{(x+y)^2}\\cdot(x+y)\\cdot\\left(\\cfrac{1}{(x-y)^2}+\\cfrac{1}{y(x-y)}\\right)+\\cfrac{x}{x+y}=\n\\cfrac{1}{x}\\cdot\\cfrac{y^2(x-y)^2}{x+y}\\cdot\\cfrac{y+x-y}{y(x-y)^2}+\\cfrac{x}{x+y}=\n\\cfrac{y}{x+y}+\\cfrac{x}{x+y}=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 139,
    "problem": "140.\\ (a+b)(a-b)^3-(a-b)(a+b)^3, &\n",
    "solution": "139. $\\cfrac{7,68^3-3,32^3}{4,36}+7,68\\cdot3,32=[a=7,68,\\ b=3,32]=\\cfrac{a^3-b^3}{a-b}+ab=\\cfrac{(a-b)(a^2+ab+b^2)}{a-b}+ab=a^2+2ab+b^2=(a+b)^2=(7,68+3,32)^2=11^2=121.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 140,
    "problem": "141.\\ a^2-n^4+4an+4n^3,\\\\\n",
    "solution": "140. $(a+b)(a-b)^3-(a-b)(a+b)^3=(a-b)(a+b)((a-b)^2-(a+b)^2)=(a-b)(a+b)(a^2-2ab+b^2-a^2-2ab-b^2)=4ab(b-a)(a+b).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 141,
    "problem": "142.\\ \\left(\\cfrac{3}{2x-y}-\\cfrac{2}{2x+y}-\\cfrac{1}{2x-5y}\\right):\\cfrac{y^2}{4x^2-y^2},&\n",
    "solution": "141. $a^2-n^4+4an+4n^3=(a-n^2)(a+n^2)+4n(a+n^2)=(a+n^2)(a-n^2+4n).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 142,
    "problem": "143.\\ \\cfrac{1}{b(abc+a+c)}-\\cfrac{1}{a+\\cfrac{1}{b+\\cfrac{1}{c}}}:\\cfrac{1}{a+\\cfrac{1}{b}},\\\\\n",
    "solution": "142. $\\left(\\cfrac{3}{2x-y}-\\cfrac{2}{2x+y}-\\cfrac{1}{2x-5y}\\right):\\cfrac{y^2}{4x^2-y^2}=\n\\left(\\cfrac{6x+3y-4x+2y}{(2x-y)(2x+y)}-\\cfrac{1}{2x-5y}\\right)\\cdot\\cfrac{(2x-y)(2x+y)}{y^2}=\n\\left(\\cfrac{2x+5y}{(2x-y)(2x+y)}-\\cfrac{1}{2x-5y}\\right)\\cdot\\cfrac{(2x-y)(2x+y)}{y^2}=\n\\cfrac{4x^2-25y^2-4x^2+y^2}{(2x-y)(2x+y)(2x-5y)}\\cdot\\cfrac{(2x-y)(2x+y)}{y^2}=$\\\\$\\cfrac{-24y^2}{2x-5y}\\cdot\\cfrac{1}{y^2}=\\cfrac{24}{5y-2x}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 143,
    "problem": "144.\\ a(a+b-c)+b(a+b-c)-c(a+b-c)-4c^2, & 145.\\ a^2-2ab-8b^2,\\\\\n",
    "solution": "143. $\\cfrac{1}{b(abc+a+c)}-\\cfrac{1}{a+\\cfrac{1}{b+\\cfrac{1}{c}}}:\\cfrac{1}{a+\\cfrac{1}{b}}=\n\\cfrac{1}{b(abc+a+c)}-\\cfrac{1}{a+\\cfrac{c}{bc+1}}:\\cfrac{b}{ab+1}=\n\\cfrac{1}{b(abc+a+c)}-\\cfrac{bc+1}{abc+a+c}\\cdot\\cfrac{ab+1}{b}=\\cfrac{1-(bc+1)(ab+1)}{b(abc+a+c)}=\\cfrac{1-ab^2c-bc-ab-1}{b(abc+a+c)}=\n\\cfrac{-b(abc+a+c)}{b(abc+a+c)}=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 144,
    "problem": "146.\\ \\cfrac{(x^3-8)(x^2-6x+9)}{(x^2-4)(x^3-9x^2+27x-27)}+\\cfrac{3x+2}{x^2-x-6}-\\cfrac{1}{x-3},\\\\\n",
    "solution": "144. $a(a+b-c)+b(a+b-c)-c(a+b-c)-4c^2=(a+b-c)(a+b-c)-4c^2=(a+b-c)^2-(2c)^2=(a+b-c-2c)(a+b-c+2c)=(a+b-3c)(a+b+c).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 145,
    "problem": "147.\\ \\left(\\cfrac{4n+1}{2n^2+n-10}-\\cfrac{4}{n^2-4}\\right)\\cdot\\cfrac{4n^2+10n}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2},\\\\\n",
    "solution": "145. $a^2-2ab-8b^2=a^2-2ab+b^2-9b^2=(a-b)^2-(3b)^2=(a-b-3b)(a-b+3b)=(a-4b)(a+2b).$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 146,
    "problem": "148.\\ \\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{4a^2+10a}{4a+9}\\cdot\\left(\\cfrac{4a+1}{2a^2+a-10}-\\cfrac{4}{a^2-4}\\right)-1.\n\\end{array}$\n\\newpage\n",
    "solution": "146. $\\cfrac{(x^3-8)(x^2-6x+9)}{(x^2-4)(x^3-9x^2+27x-27)}+\\cfrac{3x+2}{x^2-x-6}-\\cfrac{1}{x-3}=\n\\cfrac{(x-2)(x^2+2x+4)(x-3)^2}{(x-2)(x+2)(x-3)^3}+$\\\\$\\cfrac{3x+2}{x^2+2x-3x-6}-\\cfrac{1}{x-3}=\n\\cfrac{x^2+2x+4}{(x+2)(x-3)}+\\cfrac{3x+2}{x(x+2)-3(x+2)}-\\cfrac{1}{x-3}=\n\\cfrac{x^2+2x+4}{(x+2)(x-3)}+$\\\\$\\cfrac{3x+2}{(x-3)(x+2)}-\\cfrac{1}{x-3}=\n\\cfrac{x^2+2x+4+3x+2-x-2}{(x+2)(x-3)}=\\cfrac{x^2+4x+4}{(x+2)(x-3)}=\\cfrac{(x+2)^2}{(x+2)(x-3)}=\\cfrac{x+2}{x-3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 147,
    "problem": null,
    "solution": "147. $\\left(\\cfrac{4n+1}{2n^2+n-10}-\\cfrac{4}{n^2-4}\\right)\\cdot\\cfrac{4n^2+10n}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\n\\left(\\cfrac{4n+1}{2(n^2-4)+n-2}-\\cfrac{4}{(n-2)(n+2)}\\right)\\cdot\\cfrac{2n(2n+5)}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\n\\left(\\cfrac{4n+1}{2(n-2)(n+2)+n-2}-\\cfrac{4}{(n-2)(n+2)}\\right)\\cdot\\cfrac{2n(2n+5)}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=$\\\\$\n\\left(\\cfrac{4n+1}{(n-2)(2n+5)}-\\cfrac{4}{(n-2)(n+2)}\\right)\\cdot\\cfrac{2n(2n+5)}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\n\\cfrac{(4n+1)(n+2)-4(2n+5)}{(2n+5)(n-2)(n+2)}\\cdot\\cfrac{2n(2n+5)}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\n\\cfrac{4n^2+n-18}{(n-2)(n+2)}\\cdot\\cfrac{2n}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\n\\cfrac{4(n^2-4)+n-2}{(n-2)(n+2)}\\cdot\\cfrac{2n}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\n\\cfrac{(n-2)(4n+9)}{(n-2)(n+2)}\\cdot\\cfrac{2n}{4n+9}+\\cfrac{4}{n+2}=\\cfrac{2n}{n+2}+\\cfrac{4}{n+2}=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 148,
    "problem": null,
    "solution": "148. $\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{4a^2+10a}{4a+9}\\cdot\\left(\\cfrac{4a+1}{2a^2+a-10}-\\cfrac{4}{a^2-4}\\right)-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a(2a+5)}{4a+9}\\cdot\\Big(\\cfrac{4a+1}{2(a^2-4)+a-2}-$\\\\$\\cfrac{4}{(a-2)(a+2)}\\Big)-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a(2a+5)}{4a+9}\\cdot\\left(\\cfrac{4a+1}{(a-2)(2a+5)}-\\cfrac{4}{(a-2)(a+2)}\\right)-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a(2a+5)}{4a+9}\\cdot\\cfrac{(4a+1)(a+2)-4(2a+5)}{(a-2)(a+2)(2a+5)}-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a}{4a+9}\\cdot\\cfrac{4a^2+a-18}{(a-2)(a+2)}-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a}{4a+9}\\cdot\\cfrac{4(a^2-4)+a-2}{(a-2)(a+2)}-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a}{4a+9}\\cdot\\cfrac{(a-2)(4a+9)}{(a-2)(a+2)}-1=\n\\cfrac{4}{a+2}+\\cfrac{2a}{a+2}-1=1.$\n\\newpage\n"
  }
]